.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: deity
.. _Deity--Belial:

Белиал (`Belial <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=65>`_)
=============================================================================================================

.. rst-class:: deity-title
.. rubric:: Бледный Поцелуй (The Pale Kiss)

.. rst-class:: traits

- :alignment:`ПЗ`

Владыкой четвертого слоя Ада, Флегетона, является Белиал.
Бледный Поцелуй был создан :doc:`Асмодеем </lost_omens/Deity/Core/Asmodeus>` как объект обожания, с совершенной формой и красотой в глазах каждого существа.
В результате Белиал обладает практически неограниченной податливостью формы, почти постоянно меняя их.
Его внешность часто столь же двойственна, как и его личность: половина его тела прекрасна, а наполовину гротескна, поскольку он одинаково упивается удовольствием и болью.
Так как он является порождением плотских желаний, то и его последователи: те, кто жаждет запретных плотских удовольствий, но прячется за масками респектабельности.


**Эдикты**: Удовлетворять свои самые низменные желания, создавать смертоносное оружие

**Анафема**: Помешать проявить сильный гедонизм, слишком привязаться к любовнику или проекту

**Мировоззрение последователей**: ПЗ (LE)

**Царство**: Идолиск (Флегетон, Ад)

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 74


Преимущества последователя (Devotee Benefits)
------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 124-125

**Божественная характеристика**: Интеллект или Харизма

**Божественный навык**: Дипломатия

**Предпочитаемое оружие**: рунка

**Домены**:
:doc:`/lost_omens/Domain/change`,
:doc:`/lost_omens/Domain/passion`,
:doc:`/lost_omens/Domain/trickery`,
:doc:`/lost_omens/Domain/zeal`

**Божественная сила**: *ранящая*

**Заклинания жреца**: 

| **1-й**: :ref:`spell--c--Charm`
| **2-й**: :ref:`spell--h--Humanoid-Form`
| **3-й**: :ref:`spell--e--Enthrall`





.. include:: /helpers/actions.rst